**New
Type**，是《[機動戰士鋼彈](../Page/機動戰士鋼彈.md "wikilink")》[動畫系列中的](../Page/動畫.md "wikilink")[架空概念](../Page/架空.md "wikilink")。在作品中有宇宙世紀紀元的作品跟機動新世紀GUNDAM
X的戰後紀元有使用這個名詞。隨著作品的擴張，對於何謂Newtype有定義上的困難，大多認為Newtype是一種特異的能力，與其相對稱為Oldtype。雖然NEWTYPE被台灣譯作新人類，但NEWTYPE現時被當作GUNDAM系列作品的[專有名詞而不是更廣義和抽像的新人類](../Page/專有名詞.md "wikilink")。

## 宇宙世紀的新人類

簡稱為「N.T.」，也即是「新種類的人」。在機動戰士鋼彈中，這個名詞最早是**吉翁·祖·戴肯**所提出。指出人類移居宇宙後，會因應狀況進化成為更能夠溝通理解的種族。

直到吉翁·祖·戴肯被薩比家所暗殺，獨攬大權的**基連·薩比**為了煽動人民發動戰爭，扭曲為吉翁公國的人民，以和其他「舊人類（oldtype）」區別。之後多指為長期在宇宙空間生活而進化的一種感知能力敏銳、精神力量較強的人類。不少人認為這是新世代的人類。

然而在作品中似乎并不是全部的NT都是宇宙移民的后代。

新人類基於有著超越一般人的三維空間認知能力，與跟遠方的人心中溝通瞭解的能力，所以能操作稱Psychomu（精神感應系統）的腦波聯動兵器。一般為光束武器的感應炮。

在續作機動戰士Z
GUNDAM中，擁有高度Newtype能力的人被抽象的表現出身邊放出如靈力湧出的畫面，及能引起增幅腦電波使米諾夫斯基粒子集合，引發如光束軍刀巨大化，彈開光束甚至或是與死者溝通而得到力量。

在一般的情況下，人們認為新人類能引發MS最高能力。這是由於超越一般人的三維空間認知能力及與機體的同調聯動率上升所致。

新人類的感知能力亦讓他們的反應遠超常人，其中甚至有“負反應”值的“預知能力者”存在。實際上他們並非預知能力者，而只不過是能夠比一般人類五感所能接收到的資訊更快。

在設定上，Newtype的能力被設定為高分析能力帶來高準確性的預測，以及他們會在米諾夫斯基粒子散佈環境中放出和接收一種特定波長的頻率，稱為「感應波」。透過利用米諾夫斯基粒子作為媒介傳播的感應波讓他們得到五感以外的感覺以及在米諾夫斯基粒子散佈下的無線通訊能力，讓他們可以互相感應甚至對話，以及使用精神感應武器。\[1\]

## 超能力者（心術者）

英文名稱（Psychic）,
最先登場於海盜鋼彈-鋼鐵之七人中。主角托比亞所駕駛的海盜鋼彈X1與突然來襲的木星帝國新總統-影之卡利斯托-交戰，對方展示出難以形容的超快反應令身為新人類的托比亞完全慘敗。
對方後來自稱並非普通的新人類，而是超能力者（心術者）。

事實上，影之卡利斯托與孖生兄長-光之卡利斯托，具有能夠即時性，自由地互相溝通之能力，即使兩兄弟分別身處地球及木星，都可以無視地域距離進行無延緩的溝通，已經超脫物理學的原則。與較早時期的阿姆羅，夏亞，拉拉，卡繆那種被動式漸意識深層對話有明顯分別。而且二人能夠單向讀取其姊姊之思維而不被察覺。
二人同時擁有遠遠凌駕一般新人類的超反應及駕駛技術，有說法認為超能力者（心術者）為新人類更進化後之形態。

直至V Gundam
尾段劇情，被安放在天使之輪中數萬名具超能力者素質之新人類，化為天使之輪之動力，甚至具有令地球人心智退化，改變人心之巨大力量。

## 強化人

本意強化人意指以藥物、外科手術或是洗腦等人工手段來製造出具有精神感應能力的「人造NEWTYPE」。但後來出現了把NEWTYPE強化後也統稱強化人，只是這種非必要的做法似乎為了加速其熟悉專用機，如[機動戰士GUNDAM
NT的主角三人組](../Page/機動戰士GUNDAM_NT.md "wikilink")，所以以下特意早期的意義上的強化人。

強化人一樣能使用感應波，也能驅動精神感應裝置，但是這樣的能力並非與生俱來的，因此強化人的身體及心理往往會因為承受相當大的負擔，而產生各方面的問題。

代表有像Z 鋼彈的鳳·村雨和ZZ 鋼彈和鋼彈UC提及的普露系列，都曾出現過像記憶混亂或是劇烈的頭痛等問題。

## 其他[GUNDAM系列作品類似Newtype觀念](../Page/GUNDAM系列作品.md "wikilink")

[GUNDAM系列作品的擴展宇宙遠比原始的](../Page/GUNDAM系列作品.md "wikilink")[宇宙世紀更龐大和複雜](../Page/宇宙世紀.md "wikilink")，在其他作品中也有新人類的提法，但不一定繼承Newtype的名稱或能力。其中[GUNDAM
X的名稱和機設最接近宇宙世紀背景](../Page/GUNDAM_X.md "wikilink")，所以下文較集中介紹。

### 戰後紀元的Newtype

[機動新世紀GUNDAM
X中的新人類](../Page/機動新世紀GUNDAM_X.md "wikilink")（Newtype），名稱和宇宙世紀完全相同，這是首次在宇宙世紀外有作為擁有能力的新人類登場和繼承了相似的名稱，但也是最後一個全新GUNDAM紀元中使用這一術語。

故事中的主要定義是能夠啟動GUNDAM的特殊系統『FLASH SYSTEM』。FLASH
SYSTEM是用來控制G-BIT的MS（心靈感應控制的無人MS），以一架GUNDAM作為隊長機(可以用母艦或基地代替)帶多台G-BIT來扭轉局勢。

第一話開頭除GUNDAM X有帶G-BIT外，空皇GUNDAM與斑豹GUNDAM都有攜帶專屬的G-BIT。另外GUNDAM
X的衛星加農砲，與月面的微波發射基地做第一次登錄連線時，也需要新人類的幫助才能完成。以後再發射，就可以不需要新人類在場。

此作品的新人類與宇宙世紀故事中的新人類差別極大，超乎常人的能力，能感受更多事物，甚至預測片段的未來，已經可以說等同[超能力者的程度](../Page/超能力.md "wikilink")。

### 人工新人類（人工Newtype）

GUNDAM X中，以人工手段製作出來的後天型新人類。整個故事中只有卡理斯一人是人工新人類。基本上與GUNDAM
X故事中的一般新人類沒有差別，但是由於身體過度的改造，身體的機能已經產生毛病，有續發性全身肌肉抽慉無法動彈的後遺症，平時必須仰賴藥物來控制。

劇中卡理斯提到，製作卡理斯成為人工新人類之際，犧牲了許多人的生命。而且人工新人類還不足使用閃影系統FLASH SYSTEM。

### F類型（カテゴリーF）

GUNDAM
X劇情裡，NewType研究所給弗羅司特兄弟的特別稱號。雖然天生就有不凡的能力，兩人能遠距離[心電感應](../Page/心電感應.md "wikilink")，由於無法啟動FLASH
SYSTEM，被NewType研究所當成失敗品看待。另外F類型的F有Fake的意思，令弗羅司特兄弟感到反感，因此造成故事中兩人嚴重偏差的想法，立志要解決掉所有的NewType，甚至後來要滅世界的瘋狂手段。

兩人設定和[機動戰士海盜高達 鋼鐵之七人卡利斯托兄弟有些相似](../Page/機動戰士海盜高達_鋼鐵之七人.md "wikilink")。

### 更廣義的新人類

Newtype
不能窮盡系列的新人類的概念，因為新人類並不是首先在鋼彈中出現，但因為翻譯問題常把Newtype譯作新人類。Newtype僅是故事中對新人類的專用稱呼，在進入二十一世紀後系列作品中，創造出其他名詞來補充更廣義的[超人類主義觀念](../Page/超人類主義.md "wikilink")。

  - [GUNDAM
    W劇中不時提到](../Page/GUNDAM_W.md "wikilink")「新的人類」或「人的革新」的話，但不存在一個特異新人類的人種或能力，其實是出於太空居民對地球的反抗思想。

<!-- end list -->

  - [GUNDAM SEED中稱作調整者](../Page/GUNDAM_SEED.md "wikilink")（コーディネーター
    Coordinator）的[基因改造人](../Page/基因改造.md "wikilink")，一部分調整者常自稱新人類，但沒有像Newtype的能力，卻在平時生活的能力綜合優於普通人。故事中也有類似強化人的角色，見[宇宙纪元與](../Page/宇宙纪元.md "wikilink")[機動戰士鋼彈SEED系列世界觀與設定](../Page/機動戰士鋼彈SEED系列世界觀與設定.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - [GUNDAM 00演化出稱為變革者](../Page/GUNDAM_00.md "wikilink")(イノベーター
    INNOVATOR)的新人類，和Newtype概念與能力有些相似。也是首次在全新的GUNDAM紀元中出現類似Newtype的能力，但卻同時採用了新的稱謂，而故事中亦有類似強化人的角色如人造變革者和超兵，見[機動戰士GUNDAM
    00世界觀及設定](../Page/機動戰士GUNDAM_00世界觀及設定.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - [GUNDAM AGE](../Page/GUNDAM_AGE.md "wikilink") 中演化出稱為極能者(X巡遊者 Xラウンダー
    X-ROUNDER)的新人類，有和Newtype相似的能力，但概念不同而被視為**[返祖現象](../Page/返祖現象.md "wikilink")**的演化。

## 新人類的應用技術

### 精神感應系統

精神感應系統（Psycommu）一詞是由精神（Psychic）和溝通（Communicator）兩字合併而成，能夠直接和使用者的精神思考連接並化為能讓電腦接收的電子數據。

此研究在發現腦電波能夠通過[米諾夫斯基粒子的電磁波干擾時開始](../Page/GUNDAM科技#米諾夫斯基物理學_Minovsky_Physics.md "wikilink")。由[吉翁公國首先研發](../Page/吉翁公國.md "wikilink")。[地球聯邦軍則因為普遍將領害怕或不相信有新人類](../Page/地球聯邦.md "wikilink")，而只有少數派系對和新人類能力應用有關的EXAM系統有所支持。

精神感應系統最初被使用來搖控載有光束武器的感應炮，不過漸漸改良之下，就成為了**Newtype**專用機中改善駕駛者與機體之間的控制，使機體的反應速度上升，就越來越接近以思想直接控制機體。

2010年代起[GUNDAM系列作品出現了使用電線直連駕駛員](../Page/GUNDAM系列作品.md "wikilink")[神經的感應裝置](../Page/神經.md "wikilink")，如[機動戰士GUNDAM
Thunderbolt的](../Page/機動戰士GUNDAM_Thunderbolt.md "wikilink")**ReusePsycho
Device(再生P裝置)**和[鐵血的孤兒的](../Page/鐵血的孤兒.md "wikilink")**阿賴耶識**，原理是安裝了專用的[人造器官或](../Page/人造器官.md "wikilink")[義肢](../Page/義肢.md "wikilink")，駕駛員和經典的NEWTYPE和強化人有明顯的分別，便是平時不會有較常人高的感受性和反應速度，實際上屬於[半機器人而且在故事中也不會冠以新人類或類似的稱號](../Page/半機器人.md "wikilink")。

在現實中，日本防衛省開發的對導彈動能彈頭被指出是感應炮（Funnel）。\[2\]而NTT通訊科學基礎研究所亦有借用GUNDAM中的新人類研究所之一Flannagan機構的名稱來發表在現實中相對於精神感應系統的技術研究。\[3\]

### 「感應炮」和類似的武器

特指在[GUNDAM系列作品使用的無人兵器](../Page/GUNDAM系列作品.md "wikilink")，通常有一個新人類的[駕駛員或](../Page/駕駛員.md "wikilink")[指揮官](../Page/指揮官.md "wikilink")，在專用的[機動戰士或](../Page/機動戰士.md "wikilink")[機動裝甲上控制的](../Page/機動裝甲.md "wikilink")，少數可以在[宇宙戰艦和固定基地操作](../Page/宇宙戰艦.md "wikilink")。以新人類的心靈感應透過駕駛艙用特別的儀器(精神感應系統)來指揮，可以從多個方位包圍攻擊少數集合的或單個的敵人的戰術，稱為All-Range
Attacks。唯[GUNDAM
W和](../Page/GUNDAM_W.md "wikilink")[鐵血的孤兒並未出現類似的武器](../Page/鐵血的孤兒.md "wikilink")。

  - 感應炮,
    全寫精神感應炮，也有時稱作浮遊炮，是一組從主機發射的無線控制和自帶電源用[火箭推進的小型光束炮台](../Page/火箭.md "wikilink")，一般大小和[空對空導彈相仿](../Page/空對空導彈.md "wikilink")。是[宇宙世紀](../Page/宇宙世紀.md "wikilink")0080年代中後期起，和一部分其他相似設定的作品中([GUNDAM
    X](../Page/GUNDAM_X.md "wikilink")、[GUNDAM
    00](../Page/GUNDAM_00.md "wikilink")、[GUNDAM
    AGE](../Page/GUNDAM_AGE.md "wikilink"))的武器，是一種利用新人類(含NEWTYPE、INNOVATOR、X-ROUNDER)的強大精神力,以及對米諾夫斯基或GN粒子的影響對遠距離的無人武裝子機作出控制的兵器，這種兵裝在宇宙世紀中稱為Funnel在其他系列(GUNDAM
    X/00/AGE)稱為Bit，機制是不使用傳統頻道而是以放大[腦波傳通信號](../Page/腦波.md "wikilink")。雖然在純理論上是仍然屬於無線電控制，但因為腦波的波長極大，同一時間用可以傳送的信息較傳統無線電波少，所以需要在極短時間作出正確的指令，所以通常是用心靈感應的方式控制。缺點:一是只有新人類(含強化人)才可以用，二是會洩漏信息而被敵人截聽到主機所在或其對感應炮的指令，三是因為火箭燃料儲存量的限制實際上不易回收。所以即使是NEWTYPE專用機也不一定配備，但在宇宙世紀0090年代出現了大幅度改良的**翼狀感應炮**，才成為了NEWTYPE專用機動戰士經常性配備。

<!-- end list -->

  - 線控炮，同樣是幾乎全系列共有的武器，亦是原祖[機動戰士GUNDAM便出現](../Page/機動戰士GUNDAM.md "wikilink")，是第一種實現All-Range
    Attacks的武器，並且在大部分作品的世界觀持續使用。是一組從主機用火箭發射的導線控制和供電的炮台。原則上不限於新人類使用但新人類較易發揮，因為其不受干擾和不會洩漏信息，通常可以回收，所以比浮遊砲更廣泛廣用，即使是新人類也經常採用。唯其活動範圍的受線長限制所以靈活程度和射程遜於浮遊炮，一部分新人類專用機動戰士擁有感應砲和線控砲兼容性功能。在宇宙世紀的0080年代，出現了稱為
    Incom 的線導炮台，參見準精神感應系統。

<!-- end list -->

  - BIT，全系列第一作的機動戰士GUNDAM獨有的武器和GUNDAM
    X的BIT同名異物，是自護軍當時唯一的實戰型NEWTYPE專用機動裝甲愛美號的主力武器，也是首次賞試突破線控砲的局限而開發的，是一種太空用的[無人戰鬥航空載具](../Page/無人戰鬥航空載具.md "wikilink")。有八米直徑之大的與有人駕駛的輕型飛機尺寸和重量相仿，優點是燃料充足、火力強大、射擊精確，缺點是因為只可能由機動裝甲(原則上可以用宇宙戰艦)搭載，所以在其他系列作品中並未再登場。

<!-- end list -->

  - Funnel
    Missile，在[宇宙世紀](../Page/宇宙世紀.md "wikilink")100-200年代[富野由悠季的小說如](../Page/富野由悠季.md "wikilink")[機動戰士GUNDAM
    閃光的哈薩維和](../Page/機動戰士GUNDAM_閃光的哈薩維.md "wikilink")[GAIA
    GEAR登場的](../Page/GAIA_GEAR.md "wikilink")，以感應炮難回收所以發展出採用相似控制器的一次性的[導彈](../Page/導彈.md "wikilink")，索性直接從不同角度射向敵人以撞擊或爆炸等物理方式攻擊的。

<!-- end list -->

  - G-BIT或BIT-MS,GUNDAM
    X獨有的是NEWTYPE專用的無人機動戰士，可以由一台由新人類的隊長機(通常是鋼彈)或母艦或基地上，也是少數不以機動戰士或機動裝甲搭載，只可以在宇宙戰艦(或在大氣層中[飛行戰艦或陸上行駛的巨大](../Page/飛行戰艦.md "wikilink")[氣墊船](../Page/氣墊船.md "wikilink"))或固定基地配備的類感應炮武器。經過稱為閃影系統(FLASH
    SYSTEM)的中央指揮多台無人機。算是所有類似系統中最難駕馭，但因為事實使用過擁有小[當量核彈級威力的](../Page/當量.md "wikilink")[太陽能衛星炮和原則上可以使用](../Page/太陽能.md "wikilink")[核彈](../Page/核彈.md "wikilink")，也可以說是威力最大的感應炮類武器。缺點是需要有相當指揮經驗的新人類指揮官，所以僅為聯邦方面使用，甚至人工新人類或生手的天然新人類也無法使用。而戰時重傷的新人類指揮官們也事實喪失控制的能力，實際唯一可以用的是女主角蒂法。

<!-- end list -->

  - 龍騎兵系統，同世界觀中亦有線控炮稱為**炮筒**。全稱為「分離式統合制御高速機動兵裝群網絡系統」，是[宇宙紀元中獨有的一種武器技術](../Page/宇宙紀元.md "wikilink")，是利用量子瞬移效果的通訊：量子通訊來作出遠端遙控的武器系統，雖然原理不同，但在操作方面與感應炮並無區別，仍然屌於感應使用者的腦波，優點的是使用的難度較低。參見[機動戰士技術相關部分](../Page/機動戰士技術.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - GN浮游單元，[GUNDAM
    00獨有的感應炮](../Page/GUNDAM_00.md "wikilink")，是把傳統的光束槍和[光劍甚至盾牌](../Page/光劍.md "wikilink")，當作自行式的無線控制武器使用，因為其電腦的發達沒有明確所謂變革者專用的問題。

<!-- end list -->

  - [G GUNDAM和](../Page/G_GUNDAM.md "wikilink")[GUNDAM
    AGE](../Page/GUNDAM_AGE.md "wikilink")，較少獨創的武器。前者的Gundam
    Rose配備使用稱Rose Bitz的感應炮但沒有說明過控制的方式。後者的初期有稱為法爾西亞浮游砲（Farsia
    Bit）的極能者專用的感應炮原理和宇宙世紀或GUNDAM X相似，後期出現的C-感應砲則是Gundam AGE-FX專用的光劍型浮遊炮。

### 反感應炮系統

反感應炮系統被使用在機動戰士REON（Robotic Environment Operating-system Nucleus） Ver.5.7
Gundam Zephyr Phantom Mark II
"Reon"上面。反感應炮系統主要是隔絕精神感應系統所發出的腦電波而使得感應炮不能在該範圍內使用。此系統所出現的故事並未被視為官方正史。

而在[機動戰士GUNDAM
UC中](../Page/機動戰士GUNDAM_UC.md "wikilink")，羅森·祖魯和獨角獸鋼彈也有使用過具備同樣效果的機能。前者是透過施放和目標的感應波相反之波形來抵銷掉對方的感應波，進而阻礙精神感應裝置的運作；後者則是透過全身的精神感應框體將駕駛員的感應波增幅並直接蓋掉對方的感應波，並且拜全身的精神感應框體所擁有的高度運算能力所賜，還能反過來駭入對方的精神感應裝置或是劫持感應砲等精神感應武器。

### 精神感應框架

在機動戰士-{zh-hans:高达 逆襲的夏亞; zh-hk:高達 馬沙反擊戰; zh-tw:鋼彈
逆襲的夏亞;}-中開始使用，精神感應框架是把駕駛員的腦電波直接傳輸給機械部份的微型機械。這個框架被建在機動戰士的骨架上，使得新人類駕駛員機乎能把機動戰士當為自己的身體一樣操作。傳統的精神感應裝備都需要獨立的大型系統才能支援，但是精神感應框架則小型化得能裝備在機體骨架內。甚至還能夠同時使用來控制感應炮。

此技術原為新-{zh-hans:吉恩;zh-hk:自護;zh-tw:吉翁;}-獨有的技術，但是-{zh-hans:夏亞;zh-hk:馬沙;zh-tw:夏亞;}-在建造其專用機動戰士時特意交由Anaheim
Electronics社建造，令技術流出使得聯邦軍也能夠生產精神感應框架機體。

除了一般的精神感應能力外，精神感應框架還能夠利用增幅腦電波來使機體有著驚人的出力。在機動戰士-{zh-hans:高达 逆襲的夏亞;
zh-hk:高達 馬沙反擊戰; zh-tw:鋼彈
逆襲的夏亞;}-最後，MS群能夠擋下資源衛星墜下地球，就常被形容為精神感應框架增幅腦電波使米諾夫斯基粒子集合到一個非常高的濃度，產生[米諾夫斯基飄浮效應來改變墜落軌道](../Page/米諾夫斯基粒子#米諾夫斯基飄浮系統_Minovsky_Craft_System.md "wikilink")。(上述解釋是粉絲對這超自然現象的合理化，設定上只說過這是奇積，剩下的甚麼都沒說)

### 腦波傳導干擾系統

腦波傳導干擾系統被使用在[機動戰士GUNDAM
UC的](../Page/機動戰士GUNDAM_UC.md "wikilink")「YAMS-132羅森·祖魯」以上，可說是反感應炮系統的官方正史版本。

藉由6個很像感應炮的腦波傳導干擾裝置在空間內形成八面體，將敵方NT用MS置於八面體內，即可對對方的腦波傳導進行100％的干擾，使得對方性能下降，同時Bit或浮游砲類武器無法控制使用。而這樣的運用則要求本機本身需要NT駕駛員或搭載準精神感應發生器，可謂「矛盾的結合」。

### 準精神感應系統

#### 生化感應器

雖然聯邦盡量藏匿精神感應系統的研究，不過這並非完全。在0080年代後期，精神感應系統的概念和基本機能開始被一些如阿納海姆社的民間企業所知悉。在格里普斯戰爭期間，相對於對駕駛員有很重負荷的精神感應系統，阿納海姆社研發出準精神感應系統：生化感應器，並暗中裝在認為是新類型人駕駛的機體上面。生化感應器並不是操作武器的精神感應系統，而是輔助機體操作的系統。這系統裝備了在Zeta、ZZ、The
O等上面\[4\]。

#### 線導砲台( インコム / Incom )

一種較簡化的線控炮系統，需要配搭了生化感器器的機體使用。其有採用電腦按發射前的指令排列陣式的戰術，而不需要像傳統的感應炮或線控炮需要逐個炮台下指令，移動的位置和攻擊的座標所在。這可以大大減輕駕駛員的負擔，但因為只能以[二維方式佈陣](../Page/二維.md "wikilink")，所以較易被敵人逃脫。

### 新型精神感應系統

新型精神感應系統比起過去的精神感應系統要更為先進，容許駕駛員以思想控制機體而不需手動操作。巨形ＭＡ[XMA-01
Rafflesia是唯一擁有這個系統的例子](../Page/XMA-01_Rafflesia.md "wikilink")，當中駕駛員的頭盔裝置了很多用光纖連接著ＭＡ的神經接收器。

### 生化電腦

生化電腦是在U.C. 0123開發的一種系統。最先使用在F91上面，然後亦有裝備在Crossbone
GUNDAM（F97）上面。和精神感應系統相反的是，它會直接把分析的資料直接送到駕駛員腦中來加快駕駛員的反應。

### EXAM與NT-D系統

EXAM系統（出自Blue Destiny）是一種非常類似生物電腦的一種系統。此系統利用新人類Marion
Welch作為終端電腦的一部份，控制輔助裝有EXAM系統的機動戰士。因為有人類思想，所以當系統不穩定時會出現暴走的情況，有時會傷害甚至殺死駕駛員。因此此系統的運作時間被限制在5分鐘。

NT-D出於[GUNDAM
UC](../Page/機動戰士GUNDAM_UC.md "wikilink")，另一種針對新人類專用機的設計，具有覺察到精神感應兵器時，便會主動不惜一切把機能發揮到極致，以求優先消滅敵方機體的系統。但駕駛員將要承受強大的G力(最大可瞬間產生20g的加速度，比新吉翁號的推重比還低4倍)和對大腦的衝擊力，一般人不能駕駛(需使用藥物及特殊駕駛服加上強化過的身體才能駕駛,而且不能撐很久)，因此系統也只能發動約5分鐘。

### 天使之環

天使之環是一種大型的精神感應系統。外型是一個大圓圈，控制艙在中部。其它精神感應系統只能讀取腦電波和翻譯他們成機器代碼控制武器，但天使之環利用了上百新人類的力量（由一個高級新人類控制在中部控制）並且直接使用他們的力量作為武器。天使之環具有可以用來消滅地球所有居民的意識的可怕力量。

## 現實世界相似的主張

  - [超人類主義](../Page/超人類主義.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [人類增強](../Page/人類增強.md "wikilink")

## 參考文獻

[N](../Category/GUNDAM人物.md "wikilink")
[Category:源自人類的虛構生物](../Category/源自人類的虛構生物.md "wikilink")
[Category:2002年建立的出版物](../Category/2002年建立的出版物.md "wikilink")

1.  Gundam Officials 公式百科事典
2.  <http://www.gizmodo.jp/2007/10/post_2477.html>
3.  <http://www.petworks.co.jp/~hachiya/works/Psycomu.html>
4.  總解說GUNDAM事典Ver.1.5 P.097